許正宇：領事商會指本港前景無限 從社會穩定角度全無問題

許正宇：領事商會等均指本港前景無限 從社會穩定角度全無問題

財經事務及庫務局局長許正宇在一個電台節目上表示，失業貸款計劃不能解決所有問題，計劃是作為輔助措施幫助失業人士，未來會提交一份有關失業貸款較整全的文件給立法會。
許正宇說，各國駐港總領事、商會和金融機構都表示香港前景無限，從社會穩定角度完全沒有問題，財政預算案除了大篇幅談及金融發展，也關注創科、航運、改善社區設施等議題，希望令香港更宜居，令更多世界各地人士願意紮居在香港，令香港經濟規模更大。

他說，綠色可持續金融在歐洲盛行已久，而香港與國際和大灣區都有合作空間發行綠色債券，當中大灣區可以以香港的標準發行綠色債券、與國際接軌。 消費券與現金派發有分別 會盡力壓縮行政開支 許正宇表示，政府在新一份財政預算案宣布向市民派發消費券，是為了刺激消費，與上次向市民派發1萬元現金以緩解市民經濟壓力有分別，因此政府計劃分5次向市民派發消費券，以提升刺激消費的乘數效應。
他說，政府估計派發消費券的行政費約6億元，會盡可能壓縮行政費開支，並希望暑假期間可以讓市民登記。 政府在新一份財政預算案建議將印花稅率由0.1%增加至0.13%。許正宇說，外國設有股息稅和資本增值稅，而香港沒有，香港自2018年推行上市改革以來，市場深度和廣度都有增加，強調資本市場並非鬥平而是鬥好，今次增加印花稅率，是為了增加庫房收入，預計今年8月1日可以生效。 被問及增加印花稅，會否對高頻交易投資者造成重大影響，許正宇說，增加印花稅率是一視同仁，會以市場平穩為重。

原文網址：

北韓領事？

係咪安心出行下載量第一嘅國家領事

無限咩先得，好字都唔敢講

從社會穩定角度全無問題
從做生意搵錢就超大問題

係咪北韓 伊朗 巴基斯坦個堆？

各國係咩國家，巴布亞新畿內亞？

我估英國唔同意你呀大灣區樞紐

如我有6G技術, 晶片1nm都唔會畀你, 賣畀美國日本歐洲
資金貴金屬古董長遠嚟講都係要走，絕對唔會放喺香港
幫國際篤爆你間諜活動就有

潮州佬個仔之流

北韓社會仲稱定